[中原指數高過高登仔身高] 低調置業討論區（162）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為183.14），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/05/11公佈, 中原城市領先指數183.14 比上週上升0.97

留名

其實一早高過,連登仔都係肥矮毒

見到幾乎以為你係屈狗

屈狗啲窮撚，得100萬同架垃圾車。對我來講係貧窮人口

租樓日日賺呀

40000 點不是夢

唔係想買九龍站ah ma

呢個標題好串吓

未買過樓想問下步驟既野
如果要安全至上既話, 係咪一定做左pre-mortgage 先好比訂
同要搞幾耐?
如果要買二手樓, 多數睇岩之後再做pre-mortgage後先再比訂
係咪會太慢比佢鬧
一手樓係咪都係咁
我真係乜都唔識 , 插既話希望唔好咁大力

要跌 50 點或接近三成，先回到股榮先生認為合理水平

樓快爆啦

新post 留名

大落後

好耐無上過黎

lm

感情

感謝

留名先

西環舊區重建個價咁痴線，個瑧蓺係咪突然變左算抵屌？

上年切左扁桃腺 生活優質左好多 已經好耐未試過喉嚨痛

買完樓想玩下股
想問一通定8 securities 好d

嗰個百寶袋黎 你識d咩呀

春袋呀，冇左會死架

佢應該唔止

你買美定港？美就8啦

東九600萬有400尺兩房都難搵啦，一係樓齡大，一係尺數細，算係咁啦

細細聲話你知，重多野煩

睇吓自己幢大廈係咩嘢牌子嘅lift

迅達

我住緊全部三菱

山山賣百零伙都要折騰買家全日

fujitec

巴打，對山山好有興趣？見你一直緊貼走向

蓋清準備掃2個單位

我係單邊扁桃腺長期腫大 搞到容易喉嚨痛 所以切左

只係買賣普通港股

B籌12X

蓋清

做迷你倉

喺公立醫院 費用唔夠200蚊 仲要claim埋保險 費用只係車費

好彩我同女朋友打算酒都唔擺，旅行結婚算，聽到朋友要借錢擺酒....辛苦人地又辛苦自己，不了

蓋兄都唔識

順行嗰邊有好幾間宿舍
有棟喺某豪宅附近

新聞睇到山山 大手客時間賣得9間

我都係
單邊腫大
醫生都話好誇張
好在拎去驗無事
而家好少喉嚨痛

食完飯，一個人企係祥記門口睇廣告 冇人理我
我個樣真係咁窮咩

而家切左扁桃腺真係好舒服
但切左之後果個禮拜個喉嚨真係飲啖水 都痛到仆街
呢d真係正宗叫一勞永逸

我仲記得
割完之後d姑娘會打黎問我康復成點
有無食飯
我話食唔落呀
佢話 唔得呀 你要食飯架

我

啱啱問西亞，冇曬。。
有冇邊間銀行仲有定息plan

東亞星星做0.1咋wo 仲要東亞冇左定息好耐

兩登仔最鍾意嘅黃色口臭石
夠勁可以自己玩深喉挖出黎

想問下咁多位 如果想買一手新樓貨尾 係去揾agent定直接去contact發展商

搵agent食回佣

中原美聯嗰d? 係咪去新盤附近既地鋪問

全行都冇啦

好岸居

成功攀登永安5樓廚具部

幾好，一個套裝價錢任砌，即係咩花款都可以執到個套裝價

特褔個底係咪同其他易潔鑊唔同d. 無咁易痴底

已有公屋？

有間放租點住公屋？

咁搵個個算啦，男人好馨香咩

我睇tefal 係因為佢有隻鍋具可以甩個柄入洗碗機
我覺得易潔d coating技術差唔多，係睇你點維護保養
大火高溫乾煎，鋼絲刷怒省，蛇都死la

大學最後一年，積極說服緊阿媽買樓

你回塑返去2005年啦

原來你交粒石出去就係想買樓

見馬鞍山薈朗貨尾兩房幾岩心水

Hi奇異果

知足常樂

你間屋係大陸咪包裝包送
平時叫淘寶黎香港都要運費喇

都無盤
個政府咁廢係咁 清除緊低端人口
迫你返大灣區

上月入伙
依幾日見廁所個假天花好帳
頭先用電話影下
見到假天花入面露哂鐵同跌左舊石屎落黎
我應該點做
而家好擔心
維修貴嗎？

30年，而家應該點搞

我用電話影架，好難影得清

係唔係上層漏水

我驚佢塌落黎

但我見冇水滴落黎
俾上手業主水左啦

而家係咪應該報管理處先？

巴打
仲可以點樣告佢地
我年頭成交

而家只想整返好去，唉
點解會咁

謝謝
唉今穫有排搞喇
大家知唔知預算維修費大概幾多？

同埋有冇即時危險
我驚沖沖下涼成塊石屎跌落黎

新post留名

報管理處，話懷疑上面漏水
然後報食環做色水測試
做好哂confirm樓上漏水整好哂你先慢慢塭師傅幫你整返好佢，應該有得救嘅

Btw幾多年樓？

都唔知有幾大獲，點知

我上網睇啲人話如果係上層樓上會有水滴落黎
但而家就冇
我應該會拆左個假天花模下有冇濕先

你意思係你廁所天花都係鋼筋外露？
但就冇濕所以冇理佢？

咩價位

我廁所天花十幾年前已經鋼筋外露
兩老話無錢所以無搞
一講錢又嗌交

炭巴，我30年樓

我見暫時冇滴水
點都好我報左管理處先

遲d電梯牌子都可以用黎托樓價

我見佢最新嗰張既價單仲有萬五尾一呎既兩房，未計優惠嗰D

想問下新樓最新價單上既貨會唔會係以前已經賣左但無update 比如張價單係2018-2-2，會唔會2/2之前已經賣左但無update

同意至極

冇

陪你行一世既人永遠唔會同姓

人大左人就要離開父母
到老左你既仔女又會離開你

不孝都係咁講，另一半係最緊要

世界盃將於下月開波，各球迷也許正物色新電視機，迎接世界杯各場精彩賽事。HKT 將於 5 月 16 日至 5 月 17 日早上 9 時至下午 6 時，在太古坊電訊盈科中心 14 樓 A 室舉辨 4K 智能電視展銷會，各款 Sony 及 Samsung 4K 電視將會以低至 HK$3,980 起的價格發售，除具備 1 年延長保養外，亦會附設現金券、超市禮券、4K Blu-ray 播放機、無線 Sound Bar 喇叭組合、Tote bag 等作為贈品。

當中特價為 HK$7,780 的 55 吋 Sony X7000E 4K HDR 電視，在扣除 HK$2,000 超市禮券和 HK$200 智能現金券後，實際價格僅為 HK$5,780，大約等同原價 $9,980 的 78 折，而且較現時約 HK$6,600 的街價相比，還要便宜 HK$820。

至於特價為 HK$7,980 的 55 吋 Samsung MU6300 4K UHD 智能電視，則附送約值 HK$1,090 的 Samsung HW-M360 無線 Sound Bar、約值 HK$1,090 的 Samsung UBD-M8500 Blu-ray 播放機和 $300 智能現金券，實際價格僅為 HK$5,500 左右，大約等同原價 $13,680 的 4 折，也較現時約 HK$6,490 的街價便宜 HK$990。

變感情台

你最後係咪都自己俾錢

我已經預左自己俾錢
最怕整完上面又漏過
咁唔知點搞

請問點解唔好報管理處住呢？
留record先唔係好啲？

唔該巴打

好想買

可以指導下睇唐家三少 我愛西紅柿嗰d濕鳩升lv後宮文支撐一下閱文嘅股價

屌

買左薈蕎之後上網睇資料，睇睇下留意好多負面聲音。。
乜真係咁差咩

例如咩

【屯門新盤】太太名義買2房單位投資！區先生：首置名額用盡
19小時前35.1K
即時財經
新地（016）旗下屯門景秀里新盤御半山今日推售188伙，買家區先生表示，任職理財策劃，以太太名義購入2房單位作投資，涉資近700萬，付約4成首期。他指朋友介紹該盤租值高，而且近大灣區，看好未來發展，欲購入一試，但本港税制麻煩，首置名額用盡，短期內不會再購入。

他續指於中山與東莞也有投資物業，但不會集中資金，分散投資較安全。他認為本港為國際都會 樓價貴好正常。

【屯門新盤】美聯布少明：最大手客購三伙 涉1800萬元

【屯門新盤】準買家鄭先生：想Full Pay 買1房

【屯門新盤】一家三口買兩房！梁先生：返去斬隻雞慶祝！

【屯門新盤】與太太儲錢7年！李先生120萬首期買兩房

【屯門新盤】新地御半山加推98伙 折實平均呎價近1.6萬

話唔值呢個價

實有人咁講㗎啦，個個唱好你咪仲驚
自住樓點都要買，隨心啦

今日飲茶 聽到格離等位個師9同第二d師9講
做咩咁快買啊 睇定d先吖ma 等佢加息睇下跌幾多再買都未遲la
以前未買樓果陣聽到呢句會好火 而家聽完得啖笑😂

咁又係，買左就唔諗咁多
買左一房加個儲物室房，諗緊好唔好打穿牆，另到間房大d

美國加左息幾年 美國樓價都仲升緊

想問下你地
不銹鋼造面有冇咩壞處？

我都想買 但一房都700幾真係有好多其他選擇

咁貴 名城唔好d咩

[/member][/member]

[member]琴晚睇完天晉IIIA,世間竟然有咁靚O既樓,好可惜,同自己BUDGET差太遠了,同屋企人嗌完交都係圍唔掂條數 [member]

好少壞處
不過抹要順紋抹，如果唔係有一撻撻

但係天晉真係靚到好似哇哇聲
好似去左22世紀未來城市咁

P絲父母幾大呀？

我老豆今年60, 明顯比以前長氣左好多難頂左好多，有時想搬出去，不過靜番落黎就會諗 「算啦，當就下老人家，佢都辛苦左咁多年」

大專生梁小姐獲父母送贈兩房戶，受訪時受寵若驚，問及單位價錢時，她竟答「唔知！」，然後調頭問父母。被問到成功入市是否母親節最大禮物時，她直指「係母親節最大禮物，非常感謝媽媽養育之恩」，梁父則稱會回家斬雞吃大餐慶祝。對於為何現時入市，他指銀紙貶值，收入追不上通脹與樓價，購買力較10年前差，倒不如買入磚頭保值。

痴L線

多謝daddy

有媽的孩子就是寶

唔知幾錢先最離譜

而家買玩具？

【再誕新樓王】匯景3房1470萬 實呎首破2萬貴絶藍田
文章日期：2018年5月13日 15:48

啟德地王最快日內開標，市場預計勢破長沙灣173億元的全港住宅地王紀錄，有買家於地王開標前以新高呎價入市，令位於東九龍的藍田站上蓋的匯景花園誕下新樓王。市場消息指，一個位於12座極高層F室，實用面積718方呎，以1470萬成交，實呎20474元，成交價不但創屋苑新高，亦為屋苑呎價首破2萬元成交，刷新藍田屋苑呎價新紀錄。

off topic 咁多大西北巴絲問一問
係美樂站輕鐵，可唔可以搭去屯門碼頭轉614 過市中心？
北區人少過來唔熟d 輕鐵點走

我問左agent但佢冇覆我
我係咪可以直接問管理處樓上有冇滲水record?

我叫左師傅上黎睇
佢話而家就冇漏水
應該係曾經爆過鹹水導致咁樣
要盡快整如果唔係會蔓延到全屋都係

好怕整完上面又爆過

可以
507

搭506巴士快d啵

d 仔想坐，已經試左，要出左再入

因為新婚想住新樓

今日行過大圍見中原貼左薈蕎兩房82x

唔該巴打
我廁所後面係房
個房天花近廁所都有少少谷起左
師傅話最好整埋
我都應該會整
而家係擔心唔知天花啲鐵蔓延成點
好驚仲有唔知邊啲鐵係風化左

有冇巴打有依方面嘅經驗？

同埋好驚上面再爆多次
係咪冇得驚
我新手

2皮一呎平均
見到有人話地點偏僻，但其實行路過去都係八分鐘，同埋樓下有接駁巴士送到去大圍火車站。不過有斜路，係會攰d

有接駁巴士

講錯 shuttle bus未firm，不過話有車接送到火車站，call就得
本身諗住買御半山，但係太遠，好唔方便

天晉呢d野 一聽個名都知有得睇冇得住la

我malibu 一房咋wo

記錯自膠 以為係晉海

難得你會記錯

一個二個仲小器過我

負評專員行開咗

想請教下大家，小弟本身個名已經有層居屋仲有2.2M 按揭。依家個細路開始大發覺唔係好夠住想買間3房。之後間居屋就留返黎租出去。

間3房想用老婆個名黎慳返o的稅，住緊果區3房大約10-12M，但老婆人工得40K / Month. 咁樣係應該點搞先上到會? 如果我做擔保佢又得唔得? 條數又點計?? Thanks!

買左就唔好諗喇。 就算名城出d個棟都要係平台行一段路先到地下。
幾時收樓呀

居屋補左地價未?

首先有無5M首期？

匯景麗港城呢2個月升到彭彭聲
我諗遲D裕民坊同茶果嶺項目開賣，升到仲勁

上面漏水應該可以索償番，目前搵師傅搞番好佢為上察。最好多問問管理處有冇故仔聽下，如果上面漏過但整過咁都好d，如無意外搞一次就應該無咩大問題。

自由市場買返黎

流動資金大約有7.5M 左右

首期夠大嘅話壓測會易過啲，有機會一個人都得

Malibu都好正啦

但我想借到盡
始終錢係自己個袋係靈活o的，所以想指教條數應該點計

下年4月
諗緊收唔收返兩年租先

請教師父山富户遲夫婦

新樓放租

上面漏水 管理處出咗信 如果佢唔肯整 有咩計仔？

比人破處

諗緊 不過一開始d租一定好平

好想住康田

層居屋係自由市場買返黎，當日買係兩公婆名仲要做九成上車。過左兩年幾後搞埋轉名。
依家層樓值5.5M.

康城到而家都成個荒島咁
天晉樓下 所有野包羅萬有

強

早兩年已經搞左轉名同轉按，依家租出去係無問題。問題係咪要再玩多次加按套舊錢出黎等自己鬆動o的

師兄買係揾發展商定中介

幾清幽
而家諗緊點樣設計間屋，諗緊抄唔抄示範單位好

睇offer 啦

搵四五間都冇問題架

負評嗰兩位係覺得5.5M按到九成定係老點唔到人嬲豬？

癡線佬何其多

準備買家電

1 有冇人用大金420？
2 冇有49寸又平既電視推介？

4k 可掛醬囉

掛牆

好想新屋買60吋電視

9千幾

想問下 加息係郁個h定p 同埋大約加幾多

中銀做野衰過慢過公務員

呢個ok
謝謝

其實點買家電/冷器最抵？

唔係。 聽日去Aeon 睇睇

由固定一負皮變兩負皮

兩個都收咗工了

康田不如麗港城

住囉
不過康田都係租盤比較多
賣盤比較少

agger
唔係按揭
一般銀行野
d staff都柒柒下咁

我而家頭痛間房得7尺幾闊
擺張4尺半床之後點放衣櫃/梳妝台

麗港城大尺數好多wo 又冇康田咁近地鐵站

麗港城如果出啲嗰幾棟同地鐵站都遠
康田隻血紅色，我自己唔太鍾意

麗港城靜中帶旺
如果1期既話反而行出觀塘站會仲近，10分鐘左右

工廠越嚟越多好野食

$6xxx 咁平

整死丄佢，好重樹葉味

見係森林裏嘅蟲先再無理

有無巴打自己換花灑水個水龍頭？冷熱水喉個間距其實是咪標準架？想上德馬買hansgrohe

藍田好少細尺數細lump sum
康田長時間無賣盤，4月得一單400賣尺賣600萬
尺價同匯景一樣
有心買可能要同人鬥快

鄰居喎巴打
B 座？

[member]對左自己個景一次，應該係C

新搬入？個view 睇左30年真係幾正嘅，呢道好住啊。 [member]

下個post名係咪p sir的後裔

diu 少覆唔識用member

後宮

好靚wor個景，請問邊到黎？

搵到了 正野

[P Sir 的後裔] 低調置業討論區（163）

匯景海景？